@inproceedings{Baneras-Roux-Rouvier-Wottawa-Dufour:JEP-TALN:2024,
    author = "Ba\\textasciitilde neras Roux, Thibault and Rouvier, Mickael and Wottawa, Jane and Dufour, Richard",
    title = "Un paradigme pour l'interpr\'etation des m\'etriques et pour mesurer la gravit\'e des erreurs de reconnaissance automatique de la parole",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "191-199",
    note = "",
    abstract = "Les mesures couramment employ\'ees pour l'\'evaluation des transcriptions automatiques de la parole, telles que le taux d'erreur-mot (WER) et le taux d'erreur-caract\`ere (CER), ont fait l'objet d'importantes critiques en raison de leur corr\'elation limit\'ee avec la perception humaine et de leur incapacit\'e \`a prendre en compte les nuances linguistiques et s\'emantiques. Bien que des m\'etriques fond\'ees sur les plongements s\'emantiques aient \'et\'e introduites pour se rapprocher de la perception humaine, leur interpr\'etabilit\'e reste difficile par rapport au WER et CER. Dans cet article, nous surmontons ce probl\`eme en introduisant un paradigme qui int\`egre une m\'etrique choisie pour obtenir un \'equivalent du taux d'erreur appel\'e Distance d'\'Edition Minimale, ou Minimum Edit Distance (minED). Nous proposons \'egalement d'utiliser cette approche pour mesurer la gravit\'e des erreurs en fonction d'une m\'etrique, d'un point de vue intrins\`eque et extrins\`eque.",
    keywords = "Reconnaissance Automatique de la Parole,M\'etriques d'\'evaluation,Interpr\'etabilit\'e,Erreurs de transcriptions",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5746.pdf"
}
